https://web.archive.org/web/20011006082114/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=100

### [2000] 法水	2001.08.04 SAT 21:33:10　
	
［フィンキール］
ＡＨでは数少ないもっこりシーンとして見逃せませんね。何と言ってもＪＭＣ！　総集編、立ち読みしただけですけど、文字が白くなってましたね。なぜなんでしょう？

＞sweeperさん[1998]。
間違いなく喜んでますね。露崎さん### [1991]も出没して欲しいなんて言ってるし（笑）。
あとアニメ化はＣＨがゴールデンで出来たんですから、ＡＨができないはずはありません！　ただ、青年誌のアニメ化でゴールデンって記憶にないな･･･。

＞Blue Catさん[1987]。
夕ニャン、僕もそんな記憶があります。当時ファンだった高井麻巳子さん（断じて秋元麻巳子デハナイ）が言ってたときはドキドキでした。

### [1999] もっぴー	2001.08.04 SAT 21:26:38　
	
こんばんわ。
天使の心さん、リンダさんレス、アリガトウございます。

[総集編]
今日入荷したので、早速読みました。
1～5話までは、初めて読みました。
初めから読んでみると本当に深いお話ですね。
やっぱり、香ちゃんの出てくるシーンて、全てグラスハートの
記憶となっていて、過去のシーンだったんだ・・・。
でも、香ちゃんが亡くなるシーンは、香ちゃんの肉体でのシーンを見たかったなー。と思いました。（もっと、詳しくね。）

あと、リョウちゃんが、『生きてくれ！俺たちのために！』
て、言ったのは、香が、事故にあった時にいった言葉なんですかねー？（俺たちの未来の為にって事かな？）
でも、それだったら、『俺のために！』と言ったほうがシックリくるような、気もしました。だから、違う意味が込められてるのかなー？と、少し思いました。

以前は、繊細な手口だった、グラスハートが大胆な破壊をしていたので、香ちゃんの心臓が、活躍してるというか、生かされているという感じがしました。

総集編を読む前は、香ちゃんが亡くなったことが辛くてたまんなくて、グラスハートに興味はなかったけど、

読んでみて、『あーグラスハートと、香は二人で一人なんだ、肉体は滅びても本当に心は健在なのね！』と、少し思える様になって来ました。
まだ、香ちゃんが亡くなった所とか、あまり、詳しくは、書かれていないけど、きっとこれから先少しずつ、明確になって行く様なきがします。

グラスハートの、死ついては、読む前は、銃で、胸（傷になってる所）を打って、自殺を図ったんだろうと、勘違いしてました。

あと、リョウちゃん、昔と比べて見ると、背が低くなりましたよね。（スタイルも悪くなった。）やっぱり、歳のせいですかね？
香ちゃんも老けましたけど、シティハンターの二人とは、同じであって、同じでないから、仕方の無いことですね。

あ、あと、４６ページの女の人の台詞で『夕べは私と過ごした』
と言ってた所、ショックでした。ヤッタって事？（；；）

まだ、連載始まったばかりだけど、内容が内容なだけに、皆さん凄い反響で、意見も色々あるけど、これから、北条先生の言いたかった事を考えて行こうと、改めて思いました。

以前のリョウちゃんと比べると性格も違うところもあるので、
先生は、以前のスーパーマンの様なリョウも良いけど、本当は弱さを持った人間臭いリョウちゃんも、きっと書きたかったんでしょうね。

### [1998] sweeper（現実回帰ハンマー）	2001.08.04 SAT 21:20:59　
	
こんばんは。２度目のカキコです。

＞フィンキール。
ヨットの船底についている横流れ防止の突出物のことだったんですね。はじめて知りました。
そういえば１話のりょうのバサロは似てなくもないなー。

＞ツバサ様。[１９９７]
お久しぶりです。
フィンキール。速度速いですねー。あれは。
そういえばフィンキールは、りょうだから出来るのだと思うのですが。

ＡＨ１話を読んでいて思ったこと。
りょうのバサロを見て悲鳴をあげたりしている人たちの表情が何かうれしそうに見えたのは気のせいでしょうか。（わーっこんなんばっかりだ！！すいません。ハンマーにて・・・撃沈。）

総集編を読んでいたら、「来週号のバンチを買うと待受画面がダウンロードできる。」とありました。
どんなのがダウンロードできるのか楽しみです。
グラスハート以外のキャラもあるのかなー。などと気になりました。

＞アニメ化。
あったらまた面白いとおもいます。
でも衛星じゃないといいな。（うちにはないので。）
やっぱり深夜枠かしら。もっこりとかあるし。

それでは、失礼します。

### [1997] ツバサ	2001.08.04 SAT 20:34:11　
	
思ったんですが、フィンキールって不可能じゃないっすか？
まず恥ずかしくて不可能。プライドを捨てた人間にしかできねっす。そしてシンクロやっている人間にできるかどうか・・・。
でもあの浸水速度はなみじゃねっす。
実際みれないかなー、フィンキール（笑）


### [1996] リンダ	2001.08.04 SAT 19:50:38　
	
＜サエバさん＞
もっぴーさんのおっしゃっていた、「サエバ」なる名字が実在するのかどうか、私も以前気になって「人名図鑑」のようなもので調べた記憶があります。懐かしいなあ。
確か（←１０年近く前なので記憶がイマイチ）「サエバさん」は見付かりませんでした。やっぱり北条先生が考えた名字なのでしょうか？先生のセンスの良さにはいつも驚かされます。関係ありませんが、どこかのアニメで「冴場」と書いて「サエバ」と読むキャラがいたなあ。
そう言えば、槇村さんもあまりいませんよね。

＜Saewa＞  
もっぴーさん所说的「Saewa」这个姓氏是否真的存在，我记得以前也很在意，用“人名图鉴”之类的东西调查过。好怀念啊。  
(←那是将近10年前的事了，记忆有点模糊)我没找到“Saewa”。果然是北条老师想出来的名字吗?我总是惊讶于老师的品味之好。虽然没有关系，但不知在哪里的动画片里有写着“冴场”念成“Saewa”的角色。  
这么说来，槙村也不怎么有吧。


### [1995] Goo Goo Baby	2001.08.04 SAT 19:43:54　
	
Buenas　noches！

ＡＨのアニメ化ねぇ・・・
ＢＳやＣＳではなさそうな気がする
はやねさんも言ってるようにネット配信かなぁ
地上波だとしたら深夜放送かなやっぱ。ヌード多いし（笑）

### [1994] はやね	2001.08.04 SAT 19:25:39　
	
衛生→衛星（放送）です。動揺しているせいだということで(笑)

### [1993] はやね	2001.08.04 SAT 19:24:43　
	
＞玉井真矢さま
聞きました。「時期はまだ未定だがアニメにしようという動きが巻き起こっている」ってかなり動揺･･･。頼むから、頼むから衛生／ＷＯＷＯＷとＣＳはやめて欲しいんですがその可能性大きいんでしょうか･･･まさかネット配信では(^^;　しかも次回放送あたりでさらに詳細が、ってことはそんな急ピッチで実現しそうな勢いなんでしょうか。
　嬉しいような、悲しいような。アニメでまで香の死ぬ辛さに耐えられるのか私、とどうしても思ってしまう･････････（慣れてきたつもりだったけど総集編読んで再び初バンチの衝撃がくっきりと蘇ってしまい落ち込み中）。

### [1992] 玉井真矢	2001.08.04 SAT 18:30:16　
	
皆さん！！
８月３日放送の「神谷明リターズ」聴きましたか？
最後のほうでとても気になる事を神谷さんが言っていました。
それは聴コミはやるとしてもあと１回。
あとはアニメに託そうか？
みたいなことをおしゃっていました。
ぜひ現実して欲しいです。
まだ再放送しているので聴いてない方は聴いてみてください。

あと関係ないけど「神谷明リターズ」に出したメールがまた紹介されていて（４回目）とても嬉しかったです。
皆さんもメール出してみてください。結構紹介されますよ！！

### [1991] 露崎なごみ	2001.08.04 SAT 17:52:46　
	
＞フィンキール。地元秋田のプールにも出没してくれないだろうか…。（憧れ）
［1985］伊集院隼人さまが書いてますけどヨットの船底についてる部分というのは某HPで知ったんですが、鮫の背中のヤツもでしたか…。ヨットの船底の突出物をリョウに当てはめて説明すれば…ヨットを逆さまにすると（転覆事故では？？）「リョウがバサロでもっこり状態」になる部分がヨットの船底に付いてるのです。…なにを力説してるんだか（笑）しかも上手く説明出来てない…。
　

### [1990] sweeper(今回はレス中心)	2001.08.04 SAT 17:49:28　
	
今、来たら[１９８７] (ＣＨの最初のＴＶシリーズの放送がはじまった年)を踏んだのはBlue　Cat様でした。ということで、おめでとうございます！

＞法水様[１９６８]
ハンマーのことですが、いろいろ出て来ますよね。
私的にはりょうとケンカした香が、ミックのパートナーになったとき、りょうとミック用に１つずつ用意していた器用さにびっくりです。しかも１００発１００中だし。

「グーグーガンモ」私も知ってますー。ＴＶでやっていたのを見ていた記憶があります。確か、「えらいこっちゃ　なんのこっちゃ・・・」って歌ですよね。
でも、「ギャラリーフェイク」の細野不二彦先生が描いていたのを知ったのはつい最近ですが。
確か、半平太君の名字は「ゆでた」でしたよね。
あと、ＴＡＫ様[１９６３]のは「ハクション大魔王」のセリフですよね。

＞おっさん様[１９７１]
「もっこり研究会」へようこそいらっしゃいませー。
「もっこり」を一言出した時点ですでに会員にですのでこちらこそよろしくお願いします。

餅山さんのあだ名「モッチー」定着してきましたね。
それでは、ここらへんで失礼します。
また来ると思います。

### [1989] ヒロシ	2001.08.04 SAT 17:43:55　
	
はじめまして。
キャッツアイ＆シティーハンター＆ファミリーコンポが好きなヒロシと言います。
コミックバンチから、来ました（？おかしいか？）。

総集編、見つからないんですよ～（泣）。
近所のコンビニ＆本屋駈けずり回ったんだけどなぁ。ちなみに東京２３区内だから、あるはずなんだけどなぁ。

あれって、普通の単行本と違って増刷しないんですかね？
手に入れたいよ～。

では、これからよろしくお願いします。

### [1988] ありあり	2001.08.04 SAT 17:33:12　
	
総集編ゲットしました♪
掲示板的には遅い話題ですが、感想をちょこっと。

３回くらい連続で読み返しました。３回目には泣きました（ToT）９話まで連続で読んでみて、話の展開速度が遅いのではないかと言っていたのを撤回します。
りょうの孤独はこっちがやるせなくなるくらい辛くて、それを癒すにはハイテンポな展開は似合わない、と感じました。
７話以前の話は今日初めて読んだので、感じた事がたくさんあって、これからもAHをずっと応援するぞぉ～～、と心に誓った一日でした。
【冴羽りょう様】
免許証持ってないだろうから、シートベルトした方がいいっすよ（＾＾）

・・・それにしても、やたらに裸のシーンが多くて、なんだか赤面しちゃうなぁ・・・。

### [1987] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ	2001.08.04 SAT 14:38:40　
	
[１９７９］ｃｈｉｋｋａさん、「週の真ん中水曜日　真ん中もっこり夕やけニャンニャン」は、わたしの記憶だとおニャン子のメンバーがちょっと照れながら言ってたように思うのですが・・・。

### [1986] 伊集院隼人	2001.08.04 SAT 12:00:02　
	
連書きですいません。
Goo Goo babyさん>鮫のトサカは、あれは確か、ひれではなかったでしょうか？あの酒に入れて飲んだり、スープにしたりするやつ・・・。関係のない話ですみません。

### [1985] 伊集院隼人	2001.08.04 SAT 11:56:32　
	
”フィンキール”について。
お久しぶりです！さて”フィンキール”ですが、一般的に、ボート、ヨットの船底に取り付けてある、横流れ防止の突出物の事をさしているそうです。または、鮫の背中の奴、竜の背中の事もそう呼ばれているみたいです。

### [1984] 姉御	2001.08.04 SAT 11:18:48　
	
[1968] 法水様＞「もっこり応援隊」ですか！いいですねぇ☆「お前ら何を応援しとんのじゃ～！」と突っ込まれそうなところですが、とても面白そうですねぇ。もうこれは僚さんの為に、愛を込めて応援していきましょう～♪

### [1983] Goo Goo Baby	2001.08.04 SAT 10:16:46　
	
Guten　Morgen！

フィンキール・・・・
サメのトサカに似てるよね　
あのトサカなんていう名前だっけ、ド忘れで思い出せない（汗）
ほら、サメが獲物に向かってくる時に、あの黒いトサカだけ見せてるじゃん！
案外あのトサカから由来したのかもねフィンキールって・・・

あう！自分の生まれ年のキリ番をを踏もうと思ったら、もう誰かに踏まれていた・・・（汗）

でもいいの、３２６と１９１９踏めたしね　えへ♪

### [1982] 天使の心＠TOKYO	2001.08.04 SAT 06:59:56　
	
おはようございます。

《総集編》
　所々、何気なく違っているので、見比べてしまいましたが
　一気に読むと読み応えアリ！でした。
　幼少の頃のGHチャン過酷な人生で・・・リョウの幼少時代
　（セイラ）を思い出してしまいました。この二人がCHだったら
　すごかったかも。

《もっこりネタ》
　私も、研究会員ではなく、研究会員応援隊にしてください
　って状態なのですが、いぐさん同様”フィンキール”って
　なんでしょう？研究会員の皆様、教えてくださいな

《レス》
＞chikkaサマ### [1979]
　夕ニャン、懐かしい～！！私も見てましたよ。夕方なのに
　「真ん中もっこり！」はいいのか？って思いつつ、親と
　一緒に見ててちょっとやばい？って思ったりしてました。

＞もっぴーサマ
　「リョウ」って名前・・・ちょっとびっくりしました。
　そうだったのですか。かっこいいと思ってたのですが、
　まさにリョウの人生を語ってるかのような名前だったのですね　

### [1981] いぐ	2001.08.04 SAT 01:11:34　
	
総集編､読みました
今まで、皆さんの書き込みを読むことで
読み損なった２話までの分を想像して、悶々としていましたが
１０月まで待たなくても読めて､本当に嬉しかったです。
想像していた以上にせつないお話だと感じました。
こんな夢を見たら、眠っていても脈拍１７０は超えそうです！
いつかこの話が完結したときには
大変な愛の物語になっているのではないかと
期待はますます膨らみました。
愛にも､いろいろな形がありますから、
どんな形に落ち着くのか、楽しみにしています。

と､いう感想はおいておいて・・・
世間知らずの私には､理解できないことがあります。
何度読み返しても､思いつきません。
恥ずかしくて人様にも尋ねられないので
もっこり研究会の方々におすがりするしかありません。
フィンキールって､何ですか？
(そんなところを何度も読み返している私って・・・)

